les proprietés décrites en cours sont bien vérifiés puisque j'ai fait des calculs dans mon en partant de ce que j'ai aprris en cours et pour vérifier j'ai bien inspecté les diagrammes et j'ai refait les calculs à la main
